林鄭好誠實 - 馮睎乾

林鄭好誠實 - 馮睎乾

逢週二，林鄭月娥都有個奇怪習慣，就是會見記者，然後有意無意爆政府內幕。咁大件事都冇人講？

上週末，《蘋果日報》不具名引述政府科學委員會一名委員的說法，聲稱沒建議政府採購在大陸生產，缺乏第三期臨床數據的科興疫苗。昨天（週二）早上，林鄭不點名回應說：「小部分別有用心嘅人，惡意喺呢個週末發放好多污名化、政治化呢件事嘅不實言論，亦引述啲不具名人士講嘅負面說話。」她呼籲市民不要輕信。

「不具名人士嘅負面說話」不一定是謠言，林鄭必須明確指出是什麼言論，市民才有足夠資料判斷是否屬實。如果你認為她罵《蘋果》，就大錯特錯。

讓我回一回帶：《蘋果》十二月十二日有篇新聞，題為「防護中心無如以往公開科學委員會意見 委員質疑是否一致同意」，說以往政府採購疫苗，科學委員會必審視各方資料，然後達成共識，由衞生防護中心網站上載委員會的陳述及聲明，解釋為何選擇該款疫苗，但這次採購科興疫苗，委員間未達共識，程序亦一反慣例。

不單《蘋果》記者有此報道，昨天《有線》記者也對林鄭說，曾向多名科學委員會委員查詢，他們都明言「沒建議政府採購科興疫苗」。任何智力正常的人，都看懂《蘋果》和《有線》記者所言，重點是「科學委員會未有共識建議採購科興疫苗」，今次做法有違以往程序。「年年考第一」的林鄭難道掌握不到重點？

若林鄭認為這是「謠言」，她只須簡簡單單說一句：「科學委員會全體一致決定採購科興疫苗，特區政府按既有程序辦事，請勿信謠！」一句話，就能反駁《蘋果》日前的報道，回應《有線》當面的質疑，這就是闢謠。

然而林鄭非但沒有闢謠，反避而不答，只弱弱地說：「我或者請呢位記者，提供係邊位科學委員會嘅專家咁講。」這個笨拙的答覆，等於有人指控你「偷睇阿婆沖涼」或「強姦隻狗」，你不否認，反而傻呼呼問：「咦，邊個話你知㗎？」

多謝誠實的特首，她默認了《蘋果》和《有線》的說法，香港人要支持她，千萬不要讓別有用心的土共把她推下台！

其實真係要支持777先可確保total mutual annihilation